{
    "question": "1 . Jika Diameter 27 Berapakah Kelilingnya ?    2. Jika Diameter 23 Berapakah Kelilingnya ?\r\n\r\n\r\nPOIN MAKSUDNYA APA ?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "1.\u00a0 k =\u00a0[tex] \\pi [/tex]\u00a0\u00d7 diameter<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= \u00a0[tex] \\frac{22}{7} [/tex] x 27<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= \u00a085<br>2. \u00a0k =\u00a0[tex] \\pi [/tex]\u00a0\u00d7 diameter<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= \u00a0[tex] \\frac{22}{7} [/tex] x 23<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 72<br><br>itu hasil pembulatan :)",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "pada-kegiatan-rallysebuah-mobil-akan-sampai-di-garis-finis-dalam-340",
            "question": "Pada kegiatan Rally,sebuah mobil akan sampai di garis finis dalam waktu 4,5 jam dengan kecepatan rata-rata 63 km/jam. Setelah 2 jam berjalan, ban mobil biru pecah sehingga terpaksa berhenti mengganti ban selama 15 menit. Berapa kecepatan mobil biru dinaikkan agar tetap sampai di finis tepat waktu?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ditambah kecepatanya 7 km/jam\njadi 70 km/ jam",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buatkan-5-contoh-soal-dan-jawaban-plsv-238",
            "question": "Buatkan 5 contoh soal dan jawaban PLSV",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Soal 1: Penjelajah Gua Bawah Tanah\n\nDua orang penjelajah gua sedang menelusuri dua cabang yang berbeda dari\nsuatu gua bawah tanah. Penjelajah pertama dapat turun 77 meter lebih jauh\ndaripada penjelajah kedua. Jika penjelajah pertama telah turun 433 meter dari\npermukaan tanah, berapa meterkah panjang cabang gua yang telah dituruni oleh\npenjelajah kedua?\n\n<span>Pembahasan Misalkan d adalah jarak yang telah ditempuh oleh\npenjelajah kedua dalam menuruni cabang gua tersebut. Maka permasalahan ini\ndapat digambarkan sebagai berikut.</span>\n\n<span>Sehingga, dari ilustrasi di atas permasalahan tersebut dapat dimodelkan\nsebagai persamaan d + 77 = 433.</span>\n\n\n\nJadi, panjang cabang gua yang telah dituruni oleh penjelajah kedua adalah\n356 meter dari permukaan tanah.\n\n\u00a0\n\n<br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ditentukan-h-abcdef-atulislah-semua-himpunan-bagian-da-694",
            "question": "Ditentukan H = {a,b,c,d,e,f}.    a.tulislah semua himpunan bagian dari H yang mempunyai 3 anggota !\r\nb.tulislah semua himpunan bagian dari H yang mempunyai 5 anggota !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]H=\\{a,b,c,d,e,f\\}\\\\\na)\\ \\{a,b,c\\},\\{a,b,d\\},\\{a,b,e\\},\\{a,b,f\\},\\{a,c,d\\},\\{a,c,e\\},\\{a,c,f\\},\\\\\n\\{a,d,e\\},\\{a,d,f\\},\\{a,e,f\\},\\{b,c,d\\},\\{b,c,e\\},\\{b,c,f\\},\\{b,d,e\\},\\{b,d,f\\},\\\\\n\\{b,e,f\\},\\{c,d,e\\},\\{c,d,f\\},\\{c,e,f\\}\\\\\\\\\nb) \\{a,b,c,d,e\\},\\{a,b,c,d,f\\},\\{b,c,d,e,f\\},[/tex]",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "a. h = { ( abc) (bcd) (cde) (bcd) (dec) (def) (efc) (cdf) }<br>b. h= { ( abcde) (bcdef) (acdef) (abcef) (abcdf)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-f-x-5x8-tentukan-nilai-fapabila-x-4-205",
            "question": "Jika F (x) =5x+8 tentukan nilai f.apabila x=-4",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "F(x) = 5x + 8<br>jika x = - 4<br><br>maka:<br>F (-4) = 5 (-4) + 8<br>F(-4) = -20 +8<br>F(-4) = -12<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "f ( -4 ) = 5 (-4) + 8<br>f (-4) = -20 + 8<br>f (-4) = -12<br>f\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = -12/-4<br>f\u00a0 = 3<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-sekali-dijawab-yaa-pelajaran-kelas-z-matematika-perban-897",
            "question": "Tolong sekali dijawab yaa.. PELAJARAN KELAS Z MATEMATIKA : PERBANDINGAN DAN SKALA\u00a0    soal: Untuk membangun ruang kelas baru sebanyak 2 kelas akan selesai dalam waktu 50 hari jika dikerjakan oleh 15 tukang.Setelah 20 hari bekerja bahan abis,pekerjaan terhenti 5 hari. berapa orang tukang ditambah agar ruang kelas itu tetap selesai tepat waktu?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "50 hari = 15 tukang<br>50 - 20 - 5 = x tukang<br>[tex] \\frac{50}{25} [/tex] =\u00a0[tex] \\frac{x}{15} [/tex]\u00a0<br>x = 2\u00a0\u00d7 15<br>x = 30<br><br>tambahan pekerja = 30 - 15 = 15",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "manakah-dibawah-ini-yang-merupakan-persamaan-linear-satu-variabel-444",
            "question": "manakah dibawah ini yang merupakan persamaan linear satu variabel ? a. 2x - 4 = 8 b. -4 + 3s = 24 c. -8 - d2 = 32 d. 5(u - 2) = u-2",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "menurut saya semuanya satu variabel. Karena\u00a0yang a) variabelnya x \u00a0b) s \u00a0c) d\u00b2 \u00a0d) u<br>semoga membantu :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sisi-sisi-sebuah-segitiga-adalah-88-cm-105-cm-dan-137-cm-hitun-749",
            "question": "sisi sisi sebuah segitiga adalah 88 cm, 105 cm, dan 137 cm. hitunglah garis tinggi segitiga yang menghadap sisi 105 cm?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>garis tinggi segitiga yang menghadap sisi 105 cm adalah 162,828 cm atau 225 cm\u00a0</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "keliling-1-kuadran-dengan-jari-jari-lingkarang-14-cm-itu-berapa-y-350",
            "question": "Keliling 1 kuadran dengan jari jari lingkarang 14 cm itu berapa ya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "22/7x14x14=22x2x14=44x14=616",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-kubus-abcdefgh-dengan-panjang-ab-hitunglah-a-272",
            "question": "Diketahui kubus ABCDEFGH dengan panjang AB = (  ).    hitunglah : \r\na. panjang diagonal sisi\r\nb. luas permukaan \r\nc. panjang diagonal ruang \r\nd. volume",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. diagonal sisi = \u221a(3\u221a5)\u00b2+(3\u221a5)\u00b2<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = \u221a45+45<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = \u221a90 = 3\u221a10<br>b.L = 6s\u00b2<br>\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0 = 6*(3\u221a5)\u00b2<br>\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0 = 270<br>c.diagonal sisi = \u221a(3\u221a5)\u00b2+(3\u221a5)\u00b2+(3\u221a5)\u00b2<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = \u221a45+45+45<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = \u221a135<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 3\u221a15<br>d.v = s\u00b3<br>\u00a0\u00a0 \u00a0  = (3\u221a5)\u00b3<br>\u00a0\u00a0 \u00a0  = 135\u221a5",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bu-aminah-menyimpan-uang-modal-di-koperasi-makmur-sebesar-rp-200-733",
            "question": "bu aminah menyimpan uang modal di koperasi makmur sebesar rp 2.000.000.00 setelah 9 bulan modalnya bertambah menjadi rp 2.090.000.00 persentase bunga per tahun yang di berikan oleh koperasi makmur adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "9/12 x 90.000/2.000.000 x 100%<br>= 4.5%<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}